【真‧完結篇】《虔誠者》(16)

估唔到自己唔夠時間打得切，不過故事已經去到九成，未來幾日都會寫完了。

感謝一直以來的支持

Lmlm

留名

第一版留名

幾日應該夠開 真真完結篇

新post無文

好故要留名

準備好睇究極完結篇

好快又1001

Lm

幾日，等睇爆多個post,咁多人9推

雖然位於一樓的火會食反望見傲小一離去有點失望，可是傲家二樓卻傳來歡喜的聲音，形成一種反差。

「你哋發現咗啲咩～？」火會食反走上二樓，他們所在的房間。

一入房門，只見一個睡在醫療床上的人，正被張憶白以輸血管傳送著一些不明液體進身體內，一旁的蛇皇則嘖嘖稱奇。

「佢係‧‧‧」

「霉～」蛇皇答：「睇怕係上次一戰受重傷‧‧‧昏迷到依家～？」

「佢生命力好強。」張憶白正探究著他的身體，說：「而且天性受毒‧‧‧好有可能，可能成為下一個百毒。」

「我知佢一直想成為「百毒人」，只係突破唔到。」蛇皇又答。

「因為百毒唔選上佢‧‧‧‧‧‧」張憶白沉思一下，然後就亮出陰冷的笑容：「但係我有一個方法，可以幫佢一把‧‧‧」

「你又有禁術～？」

「我可以將百毒嘅血液強行輸入佢去身體內‧‧‧令佢短暫地變成百毒人，但當然‧‧‧‧‧‧受施者要付出好大代價，而且成功機率只有１００分之６％，除非‧‧‧佢擁有驚人嘅意志能夠承受得住恰如獄嘅痛楚。」張憶白解說：「以往依個禁術，從來冇成功例子。」

「我認識嘅佢～想成為「百毒」嘅意志比任何人都強烈，對佢施術‧‧‧一定冇錯，一定會成功‧‧‧‧‧‧」蛇皇好像巴不得想立即看到場好戲。

「代價係咩。」火會食反簡單地問上一句。

「佢會比百毒自創嘅人格意志吞噬，變成一頭真正嘅怪物‧‧‧‧‧‧簡單啲嚟講，會失去人性。」張憶白微笑。

「咁代價都唔係好大。」

「而且～」張憶白續道：「佢會一直進行攻擊，直到死亡為止‧‧‧身體四處都會不斷自製毒素然後令身體蒸發毒氣，變成生人勿近‧‧‧‧‧‧死前，會因為體內百毒細菌不斷自我膨脹，而自爆。」

「不過重點始終係～手術成功率極低，近乎無可能成功，所以要試下。」張憶白最後補充。

「係學術性就不妨研究一下？」火會食反望住床上昏迷著的霉：「反正，歐姆瀧應該都要個人幫佢手脫困？佢個邊似乎有一批特工部。」

「明白。」張憶白正式把輸血管的針筒刺入在霉的腕脈上，進行禁術。

＊ ＊ ＊ ＊

「啊？」歐姆瀧使用雙手鋼爪對付住塔主和忍蛋二人：「估唔到你兩兄弟咁快和好啊‧‧‧‧‧‧」

「似乎你組織同你關係都唔係太好‧‧‧！」忍蛋揮斬兩刀，上前刺擊：「咁耐都無打算嚟救你。」

「就交俾佢兩個處理，個嗰人喺佢門下叛徒。」我向夏林和鳳凰交代，又望向真理老師：「老師‧‧‧似乎你白行一敞，一切都應該已經‧‧‧‧‧‧」

就當我說出這句的時候，大樓中間其中一層突然爆炸，整橦大樓都搖搖晃晃，十分危險。

「咩事？」夏林差點跌倒，還好鳳凰扶住她。

接著，大樓又一層爆炸，濃煙烈火通通跑出，大樓十分危峻。卻沒人知道，這是赤兵隊的最後一著──同歸於盡。

西方狐狸把直昇機駛到一定距離後，才按下這觸使大樓爆炸的按鈕，其實他早已於大樓四處裝置好炸彈，只待任務一旦失敗，也能一起死去，摧毀整橦大樓。

「赤曲‧‧‧‧‧‧」西方狐狸望住今晚的夜月，不自覺地說：「你當初策劃假死‧‧‧‧‧‧想令身為百毒嘅赤時唔會因為‧‧‧赤兵隊即將同殺凌竹仲有V14合作，而受到人虎視‧‧‧‧‧‧但似乎，命運始終將你兩個箍緊啊。」

「狐狸仔‧‧‧」芭蒂望住了他。

「所謂嘅虔誠，所謂嘅永無止盡‧‧‧‧‧‧」西方狐狸對天一問：「就係你對佢嘅「愛」？」

真理預言

百分之6% 加更

又爆架啦個po

畫面一轉，又來到正在不停爆炸的國際金融中心。

內裡每層都開始接二連三地爆炸，整橦大樓幾乎有倒塌危機‧‧‧‧‧‧

「塔主！忍蛋！！」我向他喊道。

「你哋走先！」忍蛋顧著戰鬥。

「但係你哋‧‧‧！」

「依個叛徒要我哋親手解決，係我嘅原則。」塔主一揮二斬三割，把對方斬得血痕留身。

為了安全，鳳凰、夏林、真理老師還有霞只好立即從樓梯跑到下層，鳳凰則負責抱起住蜘蛛小子的屍軀。

廢時

百分之6% 都有人成功過

赤曲 赤時

甘廢時吸埋啲毒咪

墨說你係咪出呢個故出到好攰 你啲字硬係好似有陣sad味

墨巴你寫完虔誠者會休息幾耐先開始寫女童軍

推

留名 追到而家
最後小時同赤曲都係比天意玩弄
自以為可以改變命運 但都係冇用
btw,知道樓主辛苦，但快啲出埋佢

留名支持！

甘你老母

廢時準備被秒殺
btw真理咁難得跑上黎又落番去

每個post諗開頭仲難過online game改名

加油墨巴
睇黎終於到廢時主場

睇廢時比人秒

諗諗下套故都幾多核心人物
會唔會出外傳要出成年先出得哂

唔好死啊忍蛋㙮主

廢時啲血都未係真正百毒 咁霉變百毒是咪同廢雞時同level

btw我是來留名的

小麥田老婦人開到account啦

仲有幾日先完

6%嘅數據係點得返黎

又係時候推爆post

假。完結篇

呢個post真係完到?

數無咁計 每個人有6%
Btw 一日推爆佢

然後又推爆個post都未完

今次真。完結篇

幾日 輕鬆推爆啦

真完結。完結篇

真完結了。完結篇

繼續推爆po

73

74

廢時又等被霉秒

Btw墨巴係咪已經唔記得左赤瞳赤牙等緊廢時救

我愛赤瞳

其實如果認真嘅話我覺得唔使幾日先推爆

認真既話 一日搞掂

真完結又完唔完到呢

肯定完唔到
努力推爆佢

我地挑戰一日搞掂

87

真究極完結

真 推

94

墨巴: 現時去到結局篇嘅6%

between 其實呢個post係第17個post嚟
因為上一個 假完結篇post冇打到post number

99

香港獨立

完結篇先黎慢出

加油

青山原是我身邊伴，伴着白雲在我前。
碧海是我的心中樂，與我風裡渡童年。

當初你面對山海約誓，此生相愛永不變。
想不到海山竟多變幻，再也不見舊時面。

是誰令青山也變，變了俗氣的咀臉。
又是誰令碧海也變，變作濁流滔天。

風中仍共你痴痴愛在，未讓暴雲壞諾言。
即是那海枯青山陷，與你的約誓，也不變遷！

我愛墨說

我愛黎明

會唔會好似獎門人咁，永遠都完唔到

打和

輕輕一推

不用急,最緊要快

新post留名

留個名先

留名睇一日爆post

廢時收硬皮

等睇真究極完結篇

支持墨巴

以為加個“真”字就出得切咩？
推爆佢

就黎有真•完結篇(2)

推下墨巴先

文呢

lm

推呀！推爆佢

等出「終極 完結篇」

有首歌好適合赤曲同赤時
虔誠地廝守 都會傳奇

留名等睇再推爆

已經分唔到墨巴出得慢左定係我地推得太快

1001

擊敗出文機器 要upgrade 下啦 墨巴

文呀

黎明

推夠未

唔好再推啦

等文中。

ok

大家幫幫忙

會唔會到最後要開到17 18 19 20

真係唔好再推啦

終極 真．完結篇

故。初完

真完結再留名

真·真·完結篇

明白

大家明就好

我懂了

廢時可唔可以型番次？

啊可以

真理係咪會代廢時死

無錯

又係巴打

佢殺下d保安仔當型咗架啦

199

200

真。完結篇。改
真。完結篇。改。ex
真。完結篇。改。ex。v2

真。完結篇。改。ex。v14

你大穫xbhzh;*.*)@*^jdhejurioiejwdvhzjjdjje^^^.^")@&/?…(~*.)

有冇諗過七女童軍都係v14成員

V14既肉便器

收皮啦碳頭 冇人想屌你

朱古力 經驗黎既

收皮啦
我白裏透紅
罰你重睇陽光故

你講開頭定結尾

今晚會夜點出

開定新post 大家識做

217

先2百幾 真係推得爆咩

219 大家要要努力 我信墨巴多fans

吹爆佢 啊，唔係。推爆佢至真

上啊

推啊

召集所有墨巴粉絲

邊個唔推邊個就係鬼

邊個唔推以後唔好睇墨說故

墨巴開定個post先出文

痛

有呢句就放心 我地推爆墨巴

推呀

得兩個人推，唔多夠力喎。多啲人幫手啦

237

推爆去

* * * *

「小心‧‧‧！」鳳凰拉住在樓梯上差點跌倒的夏林。

「砰──！！！！！！！」大樓又一層爆炸。

「咁辛苦跑完上嚟‧‧‧‧‧‧又要跑番落去‧‧‧」真理老師無奈地嘆了口氣。

幸好此樓為香港經濟重要之柱，因此連續爆了十見多次炸，大樓都沒因此倒下，還苦苦支撐站住。

直到我們離開大樓的當下，即便身後是危樓也不禁亂動了‧‧‧‧‧‧因為，特工部的一批特工已經持槍在外面把守。

「全部唔準郁！！一郁我哋有權立即開槍！」說話的人極為慎重地靠前，打量我們，而他身後更是有兩批飛虎和一波特工隊站守。

「唉吔‧‧‧‧‧‧睇嚟我哋應該要留喺上面。」夏林絕望地望住眼前的人。

‧‧‧

「老師‧‧‧」我望向了真理老師。

真理老師點一點頭，他似乎也感受得到某種含有大量劇毒的生物正在迫近：「佢嚟緊‧‧‧」

「到底係咩嚟‧‧‧‧‧‧」我頭一次感受到如此海量的毒素在附近。

「依種毒味‧‧‧似乎就係霉。」

我又推下先

來了

個手術咁快既

合力擊殺霉，真理犧牲

要大戰啦 一個霉搞掂班特工隊 再打一鑊勁既

大結局喇

「我依家要以謀殺罪、暴亂‧‧‧‧‧‧」正當政府的特工說著我們的罪名時候，後面的飛虎隊接二連三倒下‧‧‧‧‧‧

「咩‧‧‧咩氣味嚟‧‧‧好怪‧‧‧‧‧‧」一名飛虎隊員脫下了面罩，再過幾秒便五孔流血一動不動，倒臥於地。

「裝備就算再精良，人類都係要呼吸。」一個穿戴住深黑長紋袍的男人，如同法師一般就入飛虎隊人員之中：「毒氣如我同在，如今‧‧‧‧‧‧你已經唔係唯一。」

這個神秘的黑袍人抬起頭來，望住我們，他‧‧‧他是‧‧‧‧‧‧霉！！！

「果然。」真理老師沒有太大意外。

「哥‧‧‧！！？」霞愣住。

「真理老師‧‧‧‧‧‧」霉拉下了衣帽，露出深淵的眼窩、血紅的眼眸和太陽穴周邊暴漲的青筋，簡直如同地獄前來的惡魔一樣：「你唔教我成為百毒人‧‧‧但最終！我都係成功咗！！！！！」

「你‧‧‧」真理老師打量住霉，說：「只係強制將百毒嘅血液加入自己體內，你咁做只係會蝕食自己靈魂意志‧‧‧‧‧‧無論肉體定心靈，依種折磨至死嘅感覺都會令你永不超生‧‧‧‧‧‧」

有文

慢

有文啦

大家都係平起平坐,好睇啦

廢時點會同人平起平坐

邊到公平呀 有名你叫廢時

毒果個level

廢時都未百毒

係真理老師面前廢果個level

好似得三極毒

渣ga 推到 真。完結篇。改

始終都係廢

「你寧願授佢百毒之法都唔肯教我，我明明就係天賦之人‧‧‧‧‧‧」霉緊握拳頭，怒怨地仇視真理老師及我：「我會令你後悔。」

「年輕時教過你毒術已經覺得後悔。」真理老師認真地凝視住他：「停手吧，霉。」

「老師‧‧‧依幾十年嚟，我一直都同你一樣，追探緊毒術嘅極致‧‧‧‧‧‧似乎‧‧‧」霉高舉了手，緊握拳頭，隨即又釋出了一堆偏黑的毒氣出來四周：「就係依一種感覺。」

「你哋全部走。」真理老師立即舉起一手，把霉釋放出的毒氣全都吸收於自己體內：「即刻走‧‧‧‧‧‧」

霞、鳳凰及夏林三人都面面相覷，隨即！夏林舉槍向霉開了一發。

「噠！」霉及時閃躲到一輛車後。

「原來佢都驚子彈嘅！」夏林說。

忽然，霉他改變了路線，轉為衝進了那橦冒著濃濃厚煙和大火的國際金融中心二期之中：「就等我改變依個城市‧‧‧等全部人都同我一樣感受「毒」嘅滋味‧‧‧‧‧‧」

「佢做咩‧‧‧」鳳凰問。

「唔通佢‧‧‧‧‧‧」我望著大樓升上天的大量黑色濃煙。

「佢想蒸發自己，將毒素附喺濃煙之中‧‧‧借此飄散出去四周圍‧‧‧‧‧‧令到附近所有呼吸嘅人，都因為吸入百毒毒素而死‧‧‧！」真理老師跟我所想的一樣。

明明我地整到佢食唔到蜈蚣 成班咁多嗲
雖然食左都唔夠人地打 但都起碼應該正面打贏保安

有文喇
死靈飛盜團班人去咗邊

賴莫悔

一諗到好似卡比咁吸毒氣就好得意

特工喎

保安

「大量嘅濃煙一散播出去可大可小‧‧‧」真理老師抬頭望高處，再對我說：「時，你係唯一一個可以阻止到佢嘅人，因為只有百毒之軀先可以埋到佢身，入去‧‧‧‧‧‧打敗佢。」

「咁老師你‧‧‧‧‧‧」

「我要留喺到吸收依股有毒濃煙入體內‧‧‧。」真理老師凝望住地板，想了想：「得依個方法，以你嘅實力‧‧‧‧‧‧你暫時仲未可以自己快速吸收毒氣。」

「我盡能力。」我準備就衝入火場之中。

「小時‧‧‧」霞叫住了我。

「霞‧‧‧你等我。」我進去之前，望她最後一眼。

我趕著進去的關係，沒等霞想好要說什麼便跑了進去，透過赤灼之眼，已經鎖定了霉在大樓第十層的大堂廣場上。這一層沒有辦公室的間隔，因為屬公共用地之一，所以是一大片空地。

他選了這一個位置，似乎就是為了等我前來。

我步入火場，四周圍一切都被燃燒著，要不是真理老師在外吸收著毒煙，這橦大樓 真的會變成一個散播毒氣的「導彈」。

真理bb唔係勁過百毒嘅咩 點解會埋唔到佢身

劇情需要

廢時咁廢佢師傅廢理都唔勁得去邊

可能佢既掌腳功夫仲廢過廢時

拳

「你果然係我百毒之路嘅一大障礙‧‧‧‧‧‧」霉望住了我。

「你想全香港人陪你毒死？停止你依種行為‧‧‧‧‧‧」我解下繃帶。

「就俾佢哋感受下我每日食毒蟲續命嘅痛苦‧‧‧！！！」霉的神情已經進入狂怒，幾乎崩潰了一般：「世上根本冇正或邪‧‧‧‧‧‧只有痛苦，先係一切嘅真理！！！」

我上前運起點穴的功夫戳向了霉的身體各處，他不為所動，任我亂攻，可就在我想點他左膊「曲池」位置時，他動了真氣！強行衝破各個封住了的穴道經脈，送上一記刺拳到我右臉上！！！

在我被打得倒下之際，我順勢捉拉住他的左拳，使得一同摔到地面之上。然後試圖坐到他的身上，將他毆死，不過霉就在一瞬間釋放出極大量的毒氣，真的彷如一頭會怪物一樣，毒氣的速度及數量直迫入我鼻腔之中。

緊接，被坐壓住的霉向我背部一踢，使我翻了往前，他再快速地上前捉緊我的臉頰，並把我壓制到去牆上！「砰──」的一聲，牆面發出沉重的撞擊聲。

我兩手捉緊其手，想讓他的手掌從我臉上移開‧‧‧‧‧‧可是力氣遠遠不及於他，情急生智之下，我兩指又以點穴方式戳住他「曲池」穴道，霉隨即整隻手也酸麻數秒，並退後數步拉開距離。

我原本想擦一擦嘴角的血，可是一擦‧‧‧卻什麼都擦不了，剛才的傷口，已經在那數秒空檔之間復原了。

莫非‧‧‧

這就是他進來的真正目的！？

佢要吸收大樓燃燒之後釋放出嚟嘅大量濃煙，如果唔係同時就算打低霉，都阻止唔到佢要實現全城市嘅人都吸毒死嘅想法

兩個鎖曬血

但廢時唔係唔完整百毒咩 點解廢霉輸血會變百毒

進可攻，退可守。

打從霉一進來這火場開始，他就知道因為現場高溫會燃燒釋放出毒氣，從而令一般人無法進入大樓中。就算我或是真理老師進來阻止他了，還是沒一定能耐可以擊敗他，因為「百毒人」會因為現場的有毒氣體釋出從而不斷復原，如此一來，我們就永遠都打不敗他‧‧‧‧‧‧

他也能夠達成要靠依附這種大樓的濃煙散播，把百毒傳開出去，令全城市的人都中毒而死。

「點樣啊，睇嚟你終於明白‧‧‧」霉淺直一笑，說：「似乎你終於明白，我點解要選擇入嚟戰鬥。」

「因為百毒喺高溫而且封閉嘅地方，幾乎係無敵‧‧‧」我說。

「無錯‧‧‧開唔開心？全個城市，師傅、你仲有我，都唔洗死‧‧‧哈哈哈哈‧‧‧哈哈哈！！到時我哋再戰過三日三夜。」霉瘋狂地笑起來。

望著一旁燃燒著的大火，我驀然想到了一個方法，我如常地上前想要戳他穴道，但霉身法之快已經不是第一天的事，如今更上一層樓！更有空餘的空檔痛毆我數下，實力完全不在他之上‧‧‧‧‧‧

我只得使出攻擊之中最大範圍的撲抱技能，將他緊緊扣住，但不消幾秒霉就輕易脫身，並加以反擊打得我頭昏腦脹。

「你都好想享受依一種永無止境嘅空間？永遠唔會死，永遠持續落去嘅戰鬥‧‧‧‧‧‧」霉瞪住我，興奮地道：「永無止盡嘅痛楚！！！！」

張憶白禁術成功，霉渴求成為百毒嘅意志同毅力都好驚人，撐過咗成功率只有6%的禁術

但有相等代價，就係意識會崩潰變成一隻無人性的怪物

真係捻唔到赤時有咩能耐打贏，除非推霉落街跌死佢

赤曲佢地呢 會唔會未死，趁所有人出哂去得返四個人既時候黎個了斷
廢時一個點打得低霉

「唔會‧‧‧你錯哂‧‧‧‧‧‧成為百毒‧‧‧根本無你想像中咁好‧‧‧」我痛苦地站回起身，望住霉。

「垃圾。」霉緊握起我的頭髮，把我扯高：「我想要自我實現已經完成‧‧‧我係更高一等嘅進化‧‧‧‧‧‧就係你依種垃圾拖累到我咁遲先成功大業！！！」說畢，又是一拳！！！

「砰」我左邊臉頰幾乎好像被打得扭曲一樣。

「因為百毒‧‧‧我喪失咗成為‧‧‧人‧‧‧‧‧‧人‧‧‧嘅機會‧‧‧」我凝視住霉一雙如同魔鬼的眼睛，說：「你睇你自己‧‧‧你同一隻怪物‧‧‧‧‧‧有咩‧‧‧分別‧‧‧」

「你冇資格！！！！」霉又是沉重的一拳，這次打在我胸膛上。

「啊‧‧‧！」我吐出一口血出來。

即便是受傷的身體不斷復原著‧‧‧我還是會感受到痛楚‧‧‧‧‧‧

「你家人、你個妹‧‧‧你所識嘅人‧‧‧‧‧‧通通都‧‧‧會‧‧‧都會‧‧‧‧‧‧因為‧‧‧你嘅毒氣‧‧‧而死‧‧‧‧‧‧你開心咩！！！」

「收聲啊！！！垃圾！！！！」霉直接放倒我在地上，不斷出拳毆打我頭部：「點解‧‧‧‧‧‧點解‧‧‧每一次都總係要阻住我！！！！好似你依種毫無天賦嘅人根本無資格成功百毒人！！！」

每一拳，都沉如鐵錘！

我趁機會向他數個穴位戳擊，霉馬上就停止動作數秒，我馬上抓緊借機會把他抱住一起到火焰之中，我們二人一接觸火焰都馬上忍不住痛叫起來，但是為了‧‧‧阻止他‧‧‧‧‧‧是必須‧‧‧

霉深長地怪叫一聲，雙手神力把我推開一米之遠。剛才的浴火之中，就好像數千萬把刀同時不斷向你刺擊一樣，令人痛不欲生，我被燒了一次後都已經差不多再無力氣站起，肌肉繃緊得非常‧‧‧‧‧‧

「啊呀呀呀呀呀呀呀──！！！！！！！！！！！」

霉亂聲怪叫，真的酷如一頭怪物般亂衝亂撞，到後來索性撕開脫走著火的長袍衣衫，上半身赤裸。

痛不欲生

他整個背部肩‧‧‧都在著火！

但是皮膚被燒到入肉入骨之際，毒氣又使它復原，如此不斷重複著，生生不息，令霉真正地進入火焰地獄的痛苦！！！！！

人的身體因為是皮油肉等可燃燒之物構成、因此火頭不會熄滅，反而更旺！

他痛苦翻騰了好一陣子後，上前暴瞪、捉緊住已經無法自由動手動腳的我，一下把我舉高擲掉到一條火柱上面。

我整個身體被燒了好幾秒後，便本能地軀使我逃出火焰的範圍，但右臂已經如同霉的背肩情況一樣，被火焰無止境地吞噬著‧‧‧‧‧‧比以毒攻毒成為百毒人的時候痛苦上千萬倍‧‧‧‧‧‧！！！！！！！

就在我跟霉一樣在地上受烈火之痛弄得翻滾、痛叫之刻，我想腦海間突然閃過一個畫面，是霞‧‧‧她在真理山內與我的對話。

人 有幾多會忍受痛

有幾多次醒悟了 再發夢

輕輕拋下我 每想一次都沉重

我偏想到偏頭痛 蠢不蠢

那些畫面，都不痛也不真，就在我最痛苦之際，浮上到我腦海中。

你的金剛圈 最好箍得更緊

令我的下世 記得有過今生

來讓我命運 和你箍緊

「佢係一個英雄，唯一一個敢於同我家族對抗嘅人，我已經相信，佢係命中注定嚟拯救嘅人，唔會錯嘅。」

我‧‧‧

我‧‧‧‧‧‧

Live

我...

我－

我

多文

「如果‧‧‧有下一世‧‧‧‧‧‧我想做過‧‧‧凡人‧‧‧」我忍受住莫大的火燒之痛，望向落地玻璃窗外快要初起的黎明。

「一切死喇！！！！！！！」被烈火燒得發瘋的霉大叫著：「依個城市唔會再日黎明！！！！黎明升起之前‧‧‧全部‧‧‧‧‧‧全部都會死喺百毒之下‧‧‧‧‧‧！」

「啊呀呀呀呀！！！！！」我不顧一切，死衝過去把霉的腰部抱住！！！

我跟他都近乎毀容了，身體也被燒得彷似麻目了，我開始明白霉口中說出唯獨痛苦是真理的意思‧‧‧‧‧‧

但霞‧‧‧但霞‧‧‧！！她的出現‧‧‧

是令我明白到‧‧‧

愛的意思‧‧‧

還未捨得不痛心 怕刻骨不銘心

在記憶裡愛 不痛不真

嫌受傷得不夠深 刺青刻得更深

就算我去到那裡，她的步伐總會跟隨‧‧‧‧‧‧相反我，卻好像一直只會原地踏步一樣，明明‧‧‧明明就‧‧‧‧‧‧

愛上一個是一件瘋狂的事‧‧‧

愛上一個人，所以一個人，是更瘋狂的事‧‧‧‧‧‧

樂意忍 就忍到無憾

誓要你 成就我愛到不像是凡人

很遺憾‧‧‧我或者未能陪你走到最後‧‧‧‧‧‧

「你想點啊！！！！！！！！！」被大火折騰得不成人形的霉哮叫。

我抱住他的腰，堅忍的一步一步、邁向窗外那差不多要升起的黎明‧‧‧‧‧‧

快

加速

wwe 推佢落樓

「你打算‧‧‧打算同我同歸於盡一齊‧‧‧跳落去！！！？」霉極力掙扎，可是背肩上的燒傷太重，令他一雙鋼鐵般的肌骨也無法動力：「唔好傻啦！！！你都會死嫁──！！！！！！」

曾想過要開竅 若我肯

但想到這裡還未捨得轉個身

「已經無所謂‧‧‧再無所謂‧‧‧‧‧‧」這一次，我沒有原地踏步，而是一步一步的更前，走得更前：「因為‧‧‧已經足夠‧‧‧‧‧‧都已經‧‧‧足夠‧‧‧‧‧‧」

霉就像臨行刑前的犯人，只能不斷怪聲連叫，作出死前的掙扎，就算火再痛也要舉起手不斷以手刀狂劈我背部。

劈多數下，我血也就都噴了出來‧‧‧但亦無阻我繼續抱住他的腰走到窗前。

燒著我手臂的火焰在這麼一瞬間，都好像變得不太重要。

痛，也不再痛。

因為我以後再也見不到霞‧‧‧

我更痛，她更痛。

太早的開了燈 望透愛終於 輕似風箏

情願金剛圈套緊 能箍碎我知覺 願意忍

「啊啊啊啊啊呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀──！！！！！！！」霉就像猛獸死前般，仰天長叫一聲。

受苦也榮幸 誓要你 成就我愛到不像是凡人

悟空那會相信 愛與痛 很相襯

「今日‧‧‧嘅黎明同雲霞‧‧‧‧‧‧」我望住窗外黎明的天色，把心一橫緊扣住霉的腰部撞出玻璃窗，從十樓高的地方一起跌落到地面：

「都‧‧‧一樣‧‧‧咁相襯‧‧‧‧‧‧。」

‧ ‧ ‧ ‧ ‧ ‧

‧ ‧ ‧ ‧ ‧

‧ ‧ ‧

‧ ‧

‧

「砰──」

唔好阿，
廢時雖然廢但都有主角光環既我估

真理過毒比赤時

算唔算劇透左

廢時邊有咁型 實救得翻

廢時死咗咁多次都死唔去 呢次又點會死

仲有冇

根本廢時先係幸運者

嗚呀！！！！

廢時死咗我切第二次

咁廢時一定冇得復活喇

終於型番次

Jump

砰.....
多謝各位 完

砰 廢時死左

砰

蜘蛛仔都型過廢時

到最後都係唔夠人打

無喇

忍蛋同塔主仲係天台打緊歐老母

十年後...

係囉

完

剩係識跳樓

推爆佢

365

雷電奇蹟

轟呀

加支狂暴天使
個個豬腳都有打過狂暴天使 得廢時冇

打完天使=主角=屌打v14

係唔係有得揀廢時生定死？

廢時掟佢落樓咪得

有霉墊底,廢時未斷氣,用毒術續命

老師吸咗咁多毒咪就係用嚟救廢時囉

最後老師過埋自己生命比佢 從此成為百毒 守護壁門

真理唔死我切第三次

星爆柒頭斬

唔好再賭J, d 人死鬼曬

真理老師嘴對嘴過毒氣

人工呼吸

射落去加快進度

啊

最後霞同廢時一齊成為百毒 守住壁門

真理都叫同靈風同等掛 咁快就寫死佢

毒師界既zw

墨說好鍾意比巴打們一齊推

Gay

墨說：gay不可失

文呢！

砰一下就當完？

gay

好撚多文

霉跌落街跌到血肉模糊，廢時就浸住霉d臨時百毒血，霞見到就喊，喊一陣之後廢時滿血番生 起身一齊bbq大叫yeah

今晚有文？

唔係仲想點!都砰咗比你

推。。

砰，完來所有野只是一場夢

原來

廢時會死我切

跟

留名睇切

佢唔死都冇用

今晚再出 會有一個選項給各位投票

一個選項投票？
1.廢時要死

留明

1 廢時會變勁但係要死
2 廢時繼續廢但係唔會死

屎味咖哩 咖哩味屎

1. 跌到落街之後突然醒左原來成個故事只係發夢
2.跌落街死左，end

啫係冇得揀

1.廢時死
2.廢時跌落樓擲死左真理

個投票係廢時換霉都肯啦
廢時得罪咁多人

1.霞做左廢時Cushion 廢時無事
2.廢時跌死

Good ending plz

push

如果霞b同同廢時二選一死
我要霞b生生存
廢時死

今晚即係幾點先?

btw真心
霉打左百毒血唔係應該好似九龍寒教堂打果條女咁冇哂意識咩？

兩種禁術

推下先

最終章──

一片灰塵。

在外面等待著的夏林、鳳凰與霞，也不相信自己的眼睛。霞僵住的腳步，想要試圖踏出第一步、第二步，之後步伐越來越快、越來越急‧ ‧ ‧ ‧ ‧ ‧

「唔好過去！」真理老師把手一伸，阻止住霞與夏林的前進。

「師傅‧‧‧師‧‧‧傅‧‧‧‧‧‧佢‧‧‧小‧‧‧‧‧‧時佢‧‧‧」霞的眼框裡正有淚水打滾，望住伏死於地上
的赤時與霉。

「霞！退後！」真理老師喝令一聲，右手把大樓還在燃燒出的毒氣急急吸入。

一直掩住嘴巴的夏林則拉住了霞，除了眼角泛出一些晶瑩的淚水之外，什麼也說
不來，只能夠拉住不斷想要上前的霞。

愣住的鳳凰同時注意到街角遠方一橦大樓的天台上，站住了一個人──火會食
反。他觀視著這一切，待視線與鳳凰對上之後，火會食反深遠地對上他一眼後，
便轉身離去。

待張真理把毒氣都吸收之後，黎明已經升起，破曉之光照耀著經過一晚荒亂的大地。

今天的日出如同，一樣美麗。

太陽，依舊升起。

不同的是‧‧‧有些事情，有些人，已經於清晨逝去。

「嗄‧‧‧嗄‧‧‧‧‧‧嗄‧‧‧」位於頂樓的塔主用刀支撐住地面。

「哥‧‧‧終於‧‧‧‧‧‧得咗‧‧‧」忍蛋累得幾乎動不了，大字形躺在地上。

跟二人苦戰多時的歐姆瀧最終於不敵二人，重傷的倒臥於地上，周旁滿滿是雙方濺出的血跡。

‧‧‧

「小時‧‧‧‧‧‧小時‧‧‧！！」霞已經不顧一切，用力咬住了夏林的手，好讓她鬆開自己。

吸收完毒氣後，上前凝望住倒臥的二人，一直一言不發的真理老師，戳點其身並重推了霞的胸口一下，再以手形刀劈在其前額！

「‧‧‧」霞終於鎮靜下來一般，雙腳僵住了，只能睜著眼睛望住前方。

「黎明老師你‧‧‧」夏林扶住了呆滯住的霞。

「佢已經死咗。」張真理沒有點頭，只是默默地背起赤時滿身是血的屍身，及拖住霉一身黑血的殘軀，離開這裡：「唔好再留戀，佢好快會忘記。」

「你頭先‧‧‧‧‧‧」

「神經衰弱刀？希望力度適中。」張真理一直行，語氣沒帶半分情感：「令佢忘記一切，係你嘅職責。」

「咁‧‧‧咁你會帶小時去邊！」古夏林追問。

張真理沒有理會提問，只是繼續前進。

屌你老母阿

推推

帶佢返真理山人工呼吸

又神經衰弱刀

廢時係咪第一個死既垃圾主角？

傲家全部都係叫傲X 除左小一
應該係 而且都係雨字部

咁炸南丫島果到究竟咩事呢？

張松枝先係

同埋捉毒后其實係咪赤曲搞出竹水

「小時‧‧‧哥‧‧‧‧‧‧」霞的聲音震顫，可是全身卻已經被張真理點穴，導致完全動不了，只眼能白白的看著他們被帶走：「‧‧‧‧‧‧」

突然，一行三輛的黑色房車直迫駛近，在他們三人所在停下‧‧‧‧‧‧

「夏林～入嚟。」一人從房車中開門，是夏林的三哥──古春花。

「哥‧‧‧？」夏林愣住。

「帶埋你啲朋友仔。」另一輛房車中，傳出了古家老爺子的聲音。

「爺爺！」夏林見到家人在此種情況出現，心裡頓時感到一番溫暖，立即抱扶住霞到房車之中，又叫了鳳凰入車：「朱雀仔！入埋嚟。」

因為她知道，

哭，是沒有用的。

「‧‧‧林，咁‧‧‧個嗰忍者呢？」鳳凰抬頭望向頂樓。

「我哋喺到～」被烈火燃燒著的大堂門外，有兩個人影互相扶持的走出，是忍蛋與塔主！

「已經搞掂？」鳳凰進入房車，並問。

「唔‧‧‧」忍蛋點頭，跟塔主進入到第三輛房車之中：「依班咩人嚟‧‧‧‧‧‧」

「唔洗驚‧‧‧係我家族啲人。」古夏林說：「佢哋嚟接我哋走‧‧‧‧‧‧」

「原來‧‧‧你有錢女嚟‧‧‧‧‧‧」忍蛋鬆了口氣，四周探望：「點解‧‧‧好似少咗個人‧‧‧‧‧‧」

一說到此處，車上便閉靜起來。

夏林與鳳凰，臉色都不禁一沉。

低頭的鳳凰，他暗裡緊握住自己的拳頭‧‧‧‧‧‧

低頭的夏林，她暗裡有顆淚珠從眼角再次掠到臉頰上‧‧‧‧‧‧

而霞，則承受著莫大的心絞之痛。

忍蛋望見他們的表情後，大概都清楚什麼一回事‧‧‧便沒再追問下去。

「司機，開車。」古春花望見他們都上車後，便道。

今天的黎明照樣升起，但總是缺了點神韻。

死左都唔覺

屌你

最後死左嘅只係百毒人格
廢時本身個人格未死
好似harry potter咁
bbq完場

他知道，哭是沒用的

毒撚時

我估最尾廢時會唔記得左呀霞，同真理兩個人守石壁

古家完場先黎

終於，人去樓空。

只餘下團團烈火與石灰飛塵，消防員除了以水熄火之外，更要到大樓尋找存活之人。

這一宗新聞，可謂國際今天香港的大新聞。

政府為了保密特工部的處在，所以昨晚起就封鎖了中環一帶出入口，更禁止所有傳媒轉播，只以中國大陸大賊入侵國際金融中心偷竊為名，試圖掩飾事實。

儘管如此，網上的留言亦各有猜測，特工部的處在，於未來隨時曝光‧‧‧‧‧‧

而在升降機糟之中，一名消防員到達底層想要探索有否活人被埋的時候，糟內突然發出一聲機械聲響。

「咩‧‧‧咩聲‧‧‧」那名消防員愣住了。

「咩事啊？」上面的指揮問。

「冇‧‧‧只係好似聽到啲聲。」

「砰！！！」一隻機甲手臂突然向上舉起，把消防員嚇得退後了。

再者，那隻機甲手臂發射出強勁的音波炮攻擊，整橦大樓隨即變得搖搖欲墜，最後一部染著灰塵的人型機甲站立起來‧‧‧‧‧‧

「嗄‧‧‧」他嘆出一口辛喘的氣，是赤曲。

由於升降機跌下來的衝力過為強大，導致他和零都一併被活埋並壓住在裡面，如今消防員搬開了升降機部份機件，令醒來了好一段時間的赤曲終於能夠逃脫。

屌 赤曲又回魂

你地真係好想廢時死

利申：唔想

唔死都死咗啦

帶廢時番去食左毒蛙補命

小一呢

死左仲點食

會唔會壁門入面就係小松

零唔好死啊

「一直以嚟嘅計謀失敗哂‧‧‧」赤曲想起當初派赤兵成員試圖以炸藥炸毀真理山要暗殺張真理、捉走毒后計劃假死事件、及命令赤兵隊眾人要疏遠赤時。

這一切，都是因為他知道，他有著婦人之仁，斷不會同意這次行動。亦同時明白，即將要與自己合作的殺凌竹和V14組織，都肯定對「百毒人」身體感到興趣，所以盡可能都排外於他。

卻沒想到，反而赤時會因為各種機緣巧合，而且變成自己的敵人。

「行動失敗告終。」赤曲透過人型機甲還未破壞的變速器，負著重傷的離開了此處：「但係我會再返嚟‧‧‧‧‧‧」

「特工部。」

在他跟深淵中的怪物凝視時，

他同時地，變成了另一頭怪物。

畫面一轉，來到了真理山之內。

霉的屍骸早已因為禁術代價關係，死後不多久就澎脹爆炸起來，黑色的血液濺得四處都是，因此張真理只帶著赤時的屍身回到真理山中。

面對斷氣而久的赤時，他先調配了一瓶鎮痛劑及麻醉劑，以針筒局部麻醉方式注射到自己腹上。然後，便握起一把消毒過的手術刀，對準自己腹側‧‧‧‧‧‧

「估唔到‧‧‧我都會有玩切腹嘅一日。」張真理合上眼睛，用力一刺！

三十分鐘後，張真理他把自己身體內一半的毒膽分予了給赤時，並自行縫合了傷口，口中咬住一根魔草煙，面青口唇白的對住赤時說：「o靚仔‧‧‧‧‧‧醒番之後‧‧‧要好好報答我‧‧‧‧‧‧」

緊接，他把赤時抱住走到去壁門前‧‧‧

「最終一戰‧‧‧你都係逃唔過死嘅命運，但係我嘅出現‧‧‧‧‧‧你有復活嘅可能‧‧‧」張真理把真理山中，深處的壁門打開：「二百年後見。」

張真理把赤時掉入壁門後，便把門關下並靠著的躺坐，望住自己染滿血跡的手‧‧‧‧‧‧

「下一代繼承人‧‧‧‧‧‧就係佢。」

即係小時去到曾曾曾孫先出番黎

完左啦？

二百年後?!

二百年後再一起
咁就真係應該不怕旁人不服氣啦

咩事

唔係同我講真理會死啊

二十秒後

廢時復活

會唔會壁門後時間過得快d lol

對抗v14玩到咁大

到時啲人都死哂啦

原來壁門係雪櫃

「壁門入面‧‧‧‧‧‧」張真理抬頭，想了想：「佢咁嘅重傷早就斷氣‧‧‧就算有毒膽加持，換做現實世界正式統計，都大概要二百年後先可以復原‧‧‧以人間時間換算壁門裡面嘅時間‧‧‧‧‧‧大概兩年後，嗯，就應該可以見番佢‧‧‧‧‧‧」

數天後。

「喂！黎明個師傅‧‧‧‧‧‧你係咪喺入面啊！！」古夏林在真理山外面激動地大喊：「我記得佢話隱居依到嫁！應我啦好嘛！」

三小時後。

「喂！！！有冇人嫁！！？我入嚟架啦！！！」

良久，一隻青蛙跳著出來，咬住一張紙條的它放下在夏林面前後，便發著「比呱比呱」的聲音返入洞中。

古夏林低頭望望紙條，上面劃著一副地圖，是通往山尾下一個天然漁湖，她照著地圖上所行，便來到漁湖之中。

「啱啱叫足三個鐘個嗰人，就係你～？」血氣未回的張真理望住古夏林。

「你帶咗黎明去邊‧‧‧就算你要葬佢，都至少俾我哋拜佢，見佢遺容最後一面‧‧‧‧‧‧」古夏林說。

「假如人唔洗死，又何需拜祭？」

真理bb

Gay情

如果古家二少食左小霞
我地就食左墨巴

最型就係真理，有冇外傳

計番人間時間
嚇死人咩

真理萬歲

「連你都冇接受到？」古夏林上前捉住張真理的衣領：「你係佢師傅，你都醒下啦好嘛！？人死不能復生‧‧‧‧‧‧你唔好再麻醉自己。」

張真理頭一次被此等烈女嚇到，弄得嘴上的煙都掉了：「你唔好咁衝動‧‧‧‧‧‧」

「係你未醒呀！」古夏林向他大罵，掉淚的卻是她自己：「黎明喺邊啊！」

「佢喺壁門入面～」張真理直接答：「你預兩年之後再返嚟真理山‧‧‧‧‧‧」

「你講咩啊‧‧‧！？」

「你當‧‧‧係第二個世界～」張真理隨便地答。

「講咩啊你，你俾我見佢最後一面都唔得！！？」古夏林傷友之痛太過激動，一不小心就踢到了張真理數天前為自己開刀的傷口。

「啊‧‧‧」張真理按住腹部的傷口，似乎有點劇痛、還滲出著血：「你唔洗咁激動喎‧‧‧‧‧‧」

「喂‧‧‧喂！你‧‧‧搞咩啊‧‧‧我隻腳冇刀喎‧‧‧‧‧‧你流咩血‧‧‧」

張真理在自己身體點了幾下穴位，流出的血便立即慢下來：「你坐喺到聽我講，我冇同你講笑‧‧‧‧‧‧只係你唔信我，我再講都無用。」

竟然唔洗死
真理bb

咁係咪變完全體, 赤時VS赤曲

咁應該唔會同霞一齊㗎喇

「好‧‧‧」古夏林堅忍住眼淚的流下，眼框紅紅的她望住坐著的張真理：「你講。」

「其實真理山‧‧‧背後係有一個故事。」張真理徐徐道出，一段故事：「幾十年前，我點解會選擇依座山隱居？冇他，我當年喺一個地下組織工作，真理山內部原本係佢秘密嘅工作室，佢喺入面研發一啲唔見得光嘅實驗。」

「重點。」眼睛紅通通的古夏林盯住他。

「有一次，佢突然嚟同我講～佢喺山入面研發咗一個異世界次元入口，可以通去第二個世界，佢就拜托我‧‧‧‧‧‧要守護住依到，因為，佢要入去。」

「完全唔合理。」

「科學家就係要假設一切都係真，我信咗佢，而佢一入去之後，就真係無再返過嚟。」張真理又抽起第二根煙，說：「一段時間之後，我發現佢工作室入面寫有紙條，同我講如果佢一直未返嚟，就要封閉依一個異次元入口同埋唔可以將依個實驗成果透露俾我哋當時嘅地下組織知，當時我都因為沉迷毒學禁術，就借用佢咁隱閉嘅工作室嚟進行毒學禁術實驗。」

「咁之後點‧‧‧」

「之後？每隔一段時間，我就發現座山存在住某種地球唔應該出現嘅生物～我開始覺得危險，就建設咗一道鐵門名為『壁門』，去隔絕個異次元入口。」

「‧‧‧」

「後來我毒術大成，就開始覺得無聊‧‧‧睇下個朋友嘅研究，慢慢地我同沉迷咗入依一門學術上，最後‧‧‧仲親自走入壁門入面，入去佢講個嗰所謂異次元空間係咪真‧‧‧‧‧‧」

「結果你點‧‧‧」

「結果‧‧‧」張真理吐出一口寂淡的煙霧：「我喺入面多活咗一千年，先出番嚟，換轉現實世界時間‧‧‧大概十年？」

「你肯定係講緊笑‧‧‧‧‧‧我冇心情再聽你故仔！」

「我喺個到無聊到學識所有知識，先上知天文、下知地理、無一不通、無一不曉」張真理沒有理古夏林，自徑說下去：「既然世上都有「百毒人」，點解你就唔相信有更荒誕嘅事發生。」

墨巴可唔可以之後寫廢時失敗

諗起周瑜整嘅時光機，時空概念

繼續啦

仲有無文啊

所以廢時都會學到好多野

覺得真理仲勁過zw

地球唔應該出現嘅生物

「你個一千年‧‧‧‧‧‧點捱番嚟。」古夏林吞了吞喉。

「心靈沉靜就足夠。」張真理望住古夏林，說：「所以你哋對佢夠愛就可以，個o靚仔‧‧‧佢有百毒體質，我分咗自己五百年嘅修為俾佢，如果佢咁都死‧‧‧‧‧‧就係整定。」

古夏林凝望張真理良久，才說：「我信你，並唔係因為真係相信你嘅說話，而係‧‧‧我始終相信黎明，我始終相信佢係唔會死‧‧‧我始終相信‧‧‧‧‧‧佢係仲活著，亦都係我寧願相信‧‧‧‧‧‧兩年之後，我會再返嚟搵你。」

「等你。」張真理淺淡一笑。

古夏林擦一擦眼睛，深深呼一呼吸，就灑脫地轉身離開。

兩年，說長不長，說短也不短。

此戰之後，各人都大有轉變。

時間，就好像永遠總在追趕著我一樣。

被遺忘的人，總是會在時間的軌道被淘汰。

而被記住的人，總是想著有天能重拾軌道之上，與身邊的人繼續並肩。

我好像，沉睡了好一段時間。

那是一個四周漆黑的地方，我的意識、意志都好模糊，就好像發了一個極為沉長的夢。我不知這裡是地獄還是天堂，只知道一開始身體好痛、好痛，痛得動彈不得，躺了好像有數百多年一般，然後有一天，我的指頭能動了，我的意識有點清識了。

可是我卻好像忘記了好多東西，殘存的回憶不斷閃過、掠過，我不清楚自己身處的地方，不過沒有疑惑，反而在眼前唯一的神殿中，看讀了很多不同的書本，就這樣年復一年、日復一日。

又live

咁點解小霞要失憶

防止佢唔開心？
反正可以點石成金變返好

辛苦墨巴出文機器

新舊患一次過醫翻哂

隻豬都無左啦

點都補唔返

物理上真理老師都可以幫霞補翻嘅...

廢時自己補啦
係入面200年
如果連補野都學唔識
都係死左佢算啦

一陣再出

真理成千年先學哂d 野

墨巴既一陣
咁我可以去訓覺

200年係恢復時間，應該學唔到多

真理分埋500年功力比佢學唔多體質上點都有進步掛

三十分鐘後，張真理他把自己身體內一半的毒膽分予了給赤時，並自行縫合了傷口，口中咬住一根魔草煙，面青口唇白的對住赤時說：「o靚仔‧‧‧‧‧‧醒番之後‧‧‧要好好報答我‧‧‧‧‧‧」

唸起頭D黃秋生

硬係覺得死靈飛盜團之後會合作對抗v14

姐係聽日

計算返人間時間應該係兩年

未必，墨巴可能入左壁門後面

兩年後既古家 廢時番到去會唔會見到霞同大少生左仔女

到今天，我正式地醒來了。

神殿有一本書，是一本說明愛情的書。我一接觸，那些碎片般的回憶就好像不斷貼合上，終於我想起了一切。

沉睡多年的我，終於記起這一切。

我出現在這裡，並不是偶然‧‧‧

我是個人，我並不是在夢中。

我‧‧‧

是活著。

我記起她了‧‧‧我記得她了！

那個人模糊的身影，我好像全都記起了‧‧‧‧‧‧

墨說巴又咁夜出故
真理同赤時咪不死，其中一個死都可以傳毒膽再入壁門

完到一定睇晒先瞓

記憶宮殿

捱到完場先瞓

因為時間的沉長，或是睡得太長‧‧‧導致我不記得的事情，如今都不斷重演在我腦內。我還是頭一次在這間龐大的神殿中尋找出口，儘管四面牆、轉角、樓梯都只是充滿書本，我還是不斷尋找著出口。

多年來的沉寂，此刻好像真正醒來的一樣。

想起自己在這個空間的意義是什麼。

終於‧‧‧

給我找到一對門，就在神殿外面一條長長的石路的盡頭。

而門後，就好像有數之不盡的事情等待著我。

我踏步跑向前、一直跑、一直衝、一直奔，無畏周邊漆黑之中凝視住我的怪物，向著那道門跑向，並將門拉開。

「咔‧‧‧」

數之不盡嘅石路

真理bb好偉大
我都好想入去壁門温書
D野温極都溫撚唔哂
Btw我諗起獅子女巫魔衣櫥

但上次石門有隻野同真理傾計但點解呢家冇

咔
再loop石梯

比呱冇比人食到
好感動

──兩年後篇──

風和日麗，微風帶暖。

今天，是個好日子。

因為兩前的一個諾言，今天，她再次前來真理山。不同的是，她多帶住了一個人。

「林，點睇佢都似整蠱你。」穿住黑外套白襯衫西裝的鳳凰，正為著身後的古夏林開路，察視四周：「我覺得係浪費時間。」

「朱雀仔～你係唔可以違抗大小姐命令，知唔知？」古夏林對他說。

「我只係打工，俾你爺爺邀請成為古家保鑣‧‧‧」鳳凰托一托黑超眼鏡，說：「唔係你隻狗。」

「知啦知啦～繼續行吧朱雀仔。」古夏林上前拍拍他的肩，領著路前進：「係時候，迎接黎明。」

「希望越大，失望越大。」鳳凰說。

「從來冇期望過，只係相信佢‧‧‧‧‧‧一定未死。」古夏林的眼神‧‧‧如同兩年前堅定。

「你兩個徒弟，都會死喺到同一個人手上，一個佢哋一樣所愛護住嘅人。」

霞

序章完
展開兩年後篇

但霉個情況好像唔係咁 算係比蛇皇班人害死
唔通肥時同霉都好愛護蛇皇

「關於忍部屋個邊，佢哋好似有死靈飛盜團最新去向消息。」鳳凰望一望手機訊息。

「蛋蛋同佢哥哥個組織忍部屋同我哋古家合作咁耐‧‧‧‧‧‧總算有啲線索。」古夏林滿意地點點頭。

「如果一陣上到去‧‧‧」鳳凰踏著石梯，一步一步登上真理山入口：「先發現一切都係得場空，你會點？我要以防萬一。」

「我‧‧‧我可能會激動到開槍殺咗佢師傅呱～？」古夏林開玩笑地說：「Who Fu~cking know？到時再算。」

這兩年間，變化好大。

包括鳳凰成為了夏林的貼身保鑣，忍部屋跟古薇艾兒殺手家族合作，都是以前他們沒有想過。

古夏林如同兩年前一樣，在入口中大喊，不久果然又有隻青蛙放下紙條，又是一幅畫了漁湖位置的地圖。

「呼‧‧‧終於要嚟。」古夏林握住紙條，領住鳳凰前去目的地。

理論上算係小時推佢落樓
唔通係痛不欲生？

梳 我估人應該=百毒 柒咗

F5
Happy ending唔該

百牙孤城到最後都係一無用處

做咗便利店店員

大戰果陣：聽日要返工，不幫手打了

蛋蛋

文

完全被遺忘

小時咁而家係當完成哂五毒既階段定仲維持係當初完成左三毒既階段

我屌 又係完唔到
好撚緊張呀 廢時同小霞會唔會再相遇？

臨完之前可唔可以撮合赤瞳同獄長

「啊‧‧‧又係你。」張真理如常地，一頭亂髮的走出來：「依兩年，過得好嘛？」

「黎明呢。」古夏林直接地問。

「仲未返嚟～」

「吓！？」

「未返。」

「咩話！！？」夏林激動得拔出了衣袋中的左輪，對住他：「你又話兩年之後‧‧‧‧‧‧！！！」

「林！」鳳凰捉住她的手，制止住她。

「我點估到佢咁耐都未返嚟～？」張真理打個呵欠，然後笑了笑：「但係時候。」

「我要射死你條仆街！！！！」夏林舉槍向張真理，只要一扣下板機對方便會立即中槍：「受死喇！！」

‧ ‧ ‧

‧ ‧

‧

就在衝突破發之際，有個人一拐一拐的走入漁湖，令鳳凰停住了、令夏林手槍跌下了、令真理老師‧‧‧‧‧‧會心一笑了。

「黎‧‧‧黎明‧‧‧」夏林不敢相信自己真的見到了他。

夏林好想上前立即把他抱住，可是深知不能‧‧‧‧‧‧只得苦忍。

「你‧‧‧你‧‧‧‧‧‧你好‧‧‧似叫‧‧‧夏‧‧‧林‧‧‧？」赤時指住了她。

「係‧‧‧我係啊‧‧‧！」夏林瘋狂點頭，喜極而泣。

「鳳凰‧‧‧」赤時指住她旁邊的男人。

「‧‧‧」鳳凰他點一點頭。

「真理老師‧‧‧‧‧‧」赤時望向身後的他。

「你終於識自己走出嚟。」張真理上前將他擁抱住。

「我喺入‧‧‧面‧‧‧‧‧‧好似過幾‧‧‧百年‧‧‧我郁唔到幾百年‧‧‧‧‧‧我都已經‧‧‧唔記得咗有時間‧‧‧依一回事‧‧‧」

張真理沒再說上什麼安慰著赤時，只是給他緊緊的擁抱。因為千言萬語，也給不上現在一個擁抱。

我愛黎明,我愛黎明

「原來你講嘅‧‧‧都係真‧‧‧」古夏林望住了張真理。

「我‧‧‧到底‧‧‧‧‧‧發生‧‧‧咗‧‧‧啲‧‧‧咩事‧‧‧我已經好模糊‧‧‧我記唔起‧‧‧‧‧‧所有嘢‧‧‧」赤時苦惱地按住頭部：「我淨係記得佢‧‧‧‧‧‧」

「佢？」

「我唔知點形容‧‧‧」

「咩名‧‧‧」

「我唔記得‧‧‧‧‧‧」

「係咪霞？」古夏林問。

「霞‧‧‧霞‧‧‧‧‧‧霞‧‧‧！係霞啊！」赤時好像因為記起什麼，而變得很開心地笑著：「係啊‧‧‧我記得佢‧‧‧‧‧‧」

「我同你講番所有嘢，慢慢嚟。」夏林知道赤時大概是在這沉長的二百年內，遺失了一些記憶。

如是者，古夏林每一天就陪同鳳凰一起來到真理山，說些西說些東，把以前與他一起經歷的事都說過一遍。包括一起挑戰死靈飛盜團、下九龍寨、逃避傲家、跟霞在一起的事情，都說上一次。

要寫做成小說故事的話，大概也要寫過百萬字。

媽呀！！！ 唔要完呀

個序岩岩先完
而家正式開始

兩年後

愛情故嘅序

序。完結篇

過百萬字嗰度我笑咗

繼續呀 唔好停

出文機械

F5都㩒壞喇

赤時每次聽完都嘖嘖稱奇，然後回想起又好像真的有這麼一件事。

有人說，時間會治癒一切。

對赤時來說，他的記憶一樣，逐漸地回來。

不出三個月，他心理已經康復得七七八八。雖然知道自己跟那個叫霞的女生有一段情緣，卻在回復記憶之後一次都見過她，感覺其實也如同陌生人一樣。

赤時每一晚都會寂靜地睡在漁湖上，望起石壁上被人用劍割劃的一對字與圖案，他就覺有一種熟識的感覺。

只是‧‧‧

不知道感覺去了哪兒。

赤時不用半年，就能夠重新地生活起。每朝都會代島上的人送牛奶賺點外快、中午則會劈柴、釣魚、做飯，晚間則獨個讀著書然後睡起來。

古夏林已經跟他說過，霞已經把以前的事情忘記掉，原因是張真理的那一招「神經衰弱刀」，所以赤時一直在想‧‧‧‧‧‧到底要否見她一面。

「見唔見佢，你自己揀。」古夏林淺淺一笑，說：「佢依家喺古家生活～你出一句聲，我會帶佢嚟。」

物換，星移。

日復，一日。

赤時想了許久許久，內心掙扎且苦悶得學起張真理老師，吸起魔草的香煙來。他只覺，一吸一吐，又好像吐出了不少煩惱。

直到某天，大概是從「壁門」出來後的半年，赤時他清晨送牛奶賺錢時，在南丫島的一個沙灘上，遇到一個皮膚跟手上牛奶顏色差不多，明明一臉月貌卻手持寶劍愁容的少女，依靠在一顆榕樹旁，任清風微微吹掠過她的臉孔、悵然地望住黎明的升起‧‧‧‧‧‧

赤時沒有太為意，就這麼咬住一根魔草香煙，握著一箱牛奶跟這個女生擦身而過。

只是，感覺似曾相識。

「送牛奶。」赤時敲一敲門、按下門鈴。

「咦‧‧‧又會係你嘅黎明？」一開門，竟然是夏林。

「我‧‧‧朝早不嬲有送牛奶嚟賺少少錢‧‧‧‧‧‧」赤時也感到異常巧合，因此問了一句：「你嚟渡假？」

「係啊，如果唔係依幾個月嚟點可以日日山長水遠嚟南丫島探你‧‧‧同你講你以前啲事。」夏林說：「啊‧‧‧‧‧‧霞都好似話今日嚟探下我，你要唔要見佢‧‧‧？」

我赤時了想，然後搖了搖頭：「佢都應該唔記得我‧‧‧我都已經對佢印象好模糊‧‧‧‧‧‧」

「咁又係‧‧‧話哂你都白白過咗成二百年‧‧‧人都癲‧‧‧‧‧‧」夏林突然從褲袋取出了一部MP3，把它給赤時：「依部MP3係就係舊咗少少‧‧‧‧‧‧不過都用得嘅，我媽媽細個嗰陣送俾我，你有時間就聽下歌啦！個人會開心啲，或者‧‧‧到時候你諗通咗，就會想佢呢？哈哈。」

赤時從夏林手上接過MP3後，夏林向他報以一個笑容就跟我說再見，赤時亦都戴上MP3作回程之路可以解解悶‧‧‧‧‧‧

入面有三首歌可以選擇：

A：Dear Jane - 哪裡只得我共你 You & Me

B：Dear Jane - 只知感覺失了蹤 Lost

C：Dear Jane - 經過一些秋與冬 Days Gone By

────────────────────────────────────
投票時間，選擇會影響最終結局。

結局將於星期日出爐。

C

A

雖然好想個結局係那裏只得我共你
但係又想睇吓經過一些秋與冬嘅結局

a呀！！！！

a

A 希望經歷完咁多野佢地可以有個好結局

Aaaaaaaaaaa

Aaaaaaaaaaaa

A!

簡a 真係變廢時
b應該可以重新黎過 增強實力

屌 緊係A
唔可以步狼王後塵

但簡a 好似冇得同zw佢地合作咁
有永世隱居味道

c可能先係最好

a佢老母！

同Zw合作？
咁揀C

但係墨説知唔知係dear jane演唱會最後
佢哋係係返埋一齊先
雖然c個mv係冇講到
但係個演唱會佢哋唱完經過一些秋與冬 浩然同小曼係一齊返

A for happy ending

求巴打解釋mv
唔係fans好難猜度

加油師弟

c

你去睇番c既 mv 下面comment 有講到係點，我手機copy 唔到段留言所以無法係到比你睇到。

我選擇結局C

手機cap唔好見怪

大概係咁
所以happy ending可能係C

唔該...我想揀A

如果b 既話，會顯得廢時日後會更倉桑，似番個真男人，有歷練d

屌
好想小時同zw合作 又想同霞一齊

Ccccccc

A似會守真理山一世咁

C 淨係鍾意呢首

A返去守山啦

C 呀 ! Gogogogo

中秋你注定一人

A啦好嗎

B

B 怎麼將興奮叫回來 呼煙圈雙眼發呆

C啦屌你重廢唔夠咩

其實墨巴不如講下邊個係happy ending先啦

aaaaaaa

A應該係happyend?
B係赤)小時自己留係壁洞唔比霞搵到佢?
C係霞同古家某某人一齊? 小時唔敢搵返霞?

聽哂三首歌亂估

A，那裡只得我共妳

最後會唔會詳細寫番其他嘅結局？

C good end 嘅C

A
我要happy end 丫

A 廢時要同霞一齊 happy ending

B
B同廢時而家嘅情況最貼切
對霞嘅感覺失了蹤 唔記得咗當初佢地要一生一世果個沈重嘅約定

已經等左一輩子 唔可以再拆散呢對咁好既情侶 要成全佢地

墨巴表示：成班傻仔比我呃唒揀個bad ending

我揀happy ending個選擇

估唔到原來係揀歌仔
C

出文機器
C佢老母

無謂再關心你 我沒資格慰問妳
無謂再騷擾妳 我沒這塊厚面皮
無限次對不起 放在心裡等心死
難道我與她相比 尚有一線生機

好sad end feel

A

A for sure

HI 我叫廢時啊

棄權
想sad end

c 想睇廢時同zw合作

叫廢時簡哂三首得唔得？

Btw a 啦！好想佢地一齊

雖然已經睇左百萬字都想廢時有變勁既一日

C. 個MV最後出個標題係 記得

C for sure

明明C都可以係happy

淨係想有個happy ending
A

我揀D 放低部mp3 同霞黎個深情擁抱 之後同zw合作

A pls

A ，歷練條春咩，因為廢時點勁都仲係廢時

唔理，要sad end

Happy end

我要a餐 唔該
唔好彈個sad end呀
比廢時有個好嘅將來吖

A!!!
覺得A成首歌都好似廢時同霞嘅經歷

趁渡假 覓勝地我共你 能從此 一起
//果陣兩個隱居真理山//

我們 身邊太多假人
心中太多傷痕 等不到私奔
//之前廢時話同霞私奔去邊都得//

我要將你拯救 逃離人類荒謬
就用我的雙手 帶著你走
不掙扎 只緊扣
//帶霞出傲家 換取自由//

次次玩gal game啲結局都揀錯哂
決定棄權等結局

A 唔係同霞既 墨巴等收刀片

c
有久別重逢既味道

A呀！！

cccccc

其實食左500年功力 係咪姐係已經百毒究極體

綠帽時人地仔都生埋

唔知簡咩好
棄權

C 啦

墨巴幾時截數

可唔可以睇曬3個結局

答案係a呀 a呀 a for apple呀

A!!
但我好唔想個故完

Aaaaaaaaaaaaa

揀唔落手
希望墨巴畀個靚靚結局我地

全部都冇聽過
C

幾時出文先？

夏林先係真愛 C

同感
揀A!!!

Why not both

但果個係廢時，點做到呀

CCCCCCCCCCCCCC

b

古鐵

B 真係唔鍾意個個故都咁完美 明明現實就好殘酷
如果最後B落敗 可唔可以寫個b既結尾

咁我爆菊
邊個跟

aaaa!

Aaaaaaa

A! Happy ending!

A啊

A!!!

a
但係之後會唔會出埋另外果兩個

Ccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccccc

A同C

就快又推爆

Aaaaasa

好難簡
C

只要唔係B就得

好似a領先緊

AAAAAA

留名等睇最後a係bad end

CCCCCCCCCCCCCCCCC

墨巴心諗全世界中伏

如果a係bad ending 墨巴等爆菊

今晚幾點會出

當初如果掉埋古家戒指，結局係咪會好唔同

A!!!!!

唔會 你當呢d投票有用咩

其實赤瞳佢地點

訓到完故

C cccccccc

訓到反坑軍打底v14

訓到墨說出文

期實墨巴已經唔記得曬佢地

C, 感覺係sad得來又帶d希望咁

要一齊到

聽mp3
所以a

準備又爆多個post

852

a
留名睇bbq結局

推爆

絕·完結篇

真。究極。結局篇

都系未有文。。。

系你老母

投票完畢

8

全黨死清光

邊個多啲

新POST